\chapter{Einleitung}
\label{Einleitung}

Die Unfallanzeigensoftware dient der Steuerung und Konfiguration der Unfallanzeigen von Schauf.

Um die Software bedienen zu können müssen Sie die Software in Ihrem Webbrowser aufrufen. Verwenden Sie bitte einen der gelisteten Browser:
\begin{figure}[H]
	\begin{itemize}
		\item Edge
		\item Chrome
		\item Firefox
		\item Safarie
		\item Opera
	\end{itemize}
\end{figure}

Dann müssen Sie in der Adressleiste Ihres Browser die Anwendung aufrufen. Die genaue URL bekommen Sie von Ihrer IT-Abteilung.

% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Die 3 Bereiche}
\label{Bereichsbeschreibung}

Die Anwendung hat 3 verschiedene Bereiche: 

\begin{figure}[H]
	\begin{itemize}
		\item Unfallanzeigensteuerung
		\item Konfiguration
		\item Monitor
	\end{itemize}
\end{figure}

Der Bereich \verb|"|Unfallanzeigensteuerung\verb|"|, dient dazu die Unfallanzeigen auszulesen und ggf. mit Daten zu befüllen. Für weitere Informationen lesen Sie Kapitel: \ref{Unfallanzeigensteuerung}\\
Der Bereich \verb|"|Konfiguration\verb|"|, dient dazu die Unfallanzeigen als Vorlage zu erstellen, die über die Anwendung als virtuelle Anzeigen benutzt werden. Für weitere Informationen lesen Sie Kapitel: \ref{Konfiguration}\\
Der Bereich \verb|"|Monitor\verb|"|, dient dazu eine Konfiguration als virtuelle Anzeige anzuzeigen und permanent geupdatet wird, sobald Änderungen der Anzeigeninhalte getätigt werden. Für weitere Informationen lesen Sie Kapitel: \ref{Monitor}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Navigation}
\label{Navigation}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{img/Menu_tex}
\end{figure}


Mit einem klick auf das Menuicon (in rot markiert), öffnet sich das Navigationsmenu, mit dessen Hilfe Sie zu den im Kapitel: \ref{Bereichsbeschreibung} beschriebenen Bereiche Navigieren können. Dazu müssen Sie einfach den Namen des entsprechenden Bereiches anklicken.

% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Wo starte ich?}
\label{start}

Wenn Sie diese Anwendung starten und noch keine Konfigurationen haben, sollten Sie in dem Bereich Konfiguration (\ref{Konfiguration}) starten.
Falls aber bereits Konfigurationen vorhanden sind und Sie lediglich Daten an die Anzeigen senden möchten sollten Sie in den Bereich Unfallanzeigensteuerung (\ref{Unfallanzeigensteuerung}) gehen.


% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Konfiguration}
\label{Konfiguration}

In der Konfiguration können Sie Anzeigenkonfigurationen anlegen. Jede Anzeigenkonfiguration ist dazu gedacht einen Anzeigentypen von Schauf zu repräsentieren. Typen können sich durch verschiedene Features der Anzeige unterscheiden und die Art wie ihnen Daten geschickt werden.

\section{Aufbau der Konfigurationsseite}
\label{Konfiguration-Aufbau}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{img/Konfiguration_Aufbau_tex}
\end{figure}

Die Spalte die mit 1. markiert ist, dient dazu die Anzeigenkonfiguration (\ref{AnzeigenKonfigurationsMenü}) auszuwählen. Dies geschieht indem Sie den Namen der Gewünschten Anzeigenkonfiguration aus der Liste auswählen. Diese wird dann in das Konfigurationsmenü geladen.\\
Die Spalte die mit 2. markiert ist, ist das Konfigurationsmenü. Dort sind die Einstellungen der Anzeigenkonfiguration zu finden und entsprechend anzupassen.\\
Die Spalte die mit 3. markiert ist, dient der Layout Darstellung der Anzeige. Diese wird automatisch mit den entsprechenden Inhalten erweitert, sobald im Konfigurationsmenü die entsprechenden Features der Anzeige ausgewählt werden.\\

\section{Anzeigen Konfigurationsmenü}
\label{AnzeigenKonfigurationsMenü}


\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{subfigure}[c]{0.48\textwidth}
		\begin{enumerate}
			\item Hier kann der Name der Anzeigenkonfiguration eingetragen werden. Dieser wird verwendet um die Konfiguration aus der Liste zu wählen und wird bei dem Layout angezeigt.
			\item Unfälle dieses Jahr. Diese Option lässt ein Feld erscheinen, dass die Unfälle dieses Jahres zeigt. Dieser Wert muss von dem Benutzer hochgezählt werden.
			\item Unfälle letztes Jahr. Diese Option lässt ein Feld erscheinen, dass die Unfälle des letzten Jahres zeigt. Dieser Wert wird beim Jahreswechsel automatisch übernommen.
			\item Tage seit dem letzten Unfall. Diese Option lässt ein Feld erscheinen, dass die Tage hoch zählt die seid dem eintreten des letzten Unfalles vergangen sind. Dieser Wert wird automatisch hochgezählt.
			\item Meisten Tage ohne Unfall. Diese Option lässt ein Feld erscheinen, dass die meisten Tage festhält die seid dem eintreten des letzten Unfalles vergangen sind. Dieser Wert wird automatisch hochgezählt.
		\end{enumerate}
	\end{subfigure}
	~
	\begin{subfigure}[c]{0.48\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{img/Konfigurationsmenu_Aufbau}
	\end{subfigure}
	\\
	
	\begin{subfigure}[c]{1\textwidth}
		\begin{enumerate}\addtocounter{enumi}{5}
			\item Textanzeige. Mit dieser Einstellung wird angegeben, ob die Anzeige über eine Textausgabe verfügte. Wenn diese Option eingeschaltet wird, muss auch den Hardwarevoraussetzungen entsprechend die Anzahl der Zeilen und Zeichen je Zeile angegeben werden. Nur die Optionen in den Klammern sind erlaubt: Zeilen: Eine oder Zwei, Zeichen je Zeile 16 oder 24.
			\item Bei der Schnittstellenkonfiguration müssen Sie zunächst den Schnittstellentyp der Anzeige auswählen. Unfallanzeigen von Schauf haben entweder eine Netzwerk (TCP/IP) oder Serielle (RS232) Schnittstelle.
		\end{enumerate}
	\end{subfigure}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
	\begin{enumerate}\addtocounter{enumi}{7}
		\item Für jede Anzeige die mit dieser Konfiguration benutzt werden soll, muss jetzt die Adresse der Schnittstelle eingetragen werden. Klicken Sie auf \verb|"|Neues Interface\verb|"|, um ein neues Interface der Liste hinzuzufügen. In das neue Eingabenfeld geben Sie die Hardwareadresse an. Dabei gilt für eine Netzwerkadresse muss die Eingabe folgendes Format haben: \verb|"|<ip>:<port>\verb|"| und für eine Serielle Schnittstelle \verb|"|COM<Comadresse>\verb|"|. Zum löschen eines Interfaces klicken Sie in ein Eingabefeld und dann auf den Button \verb|"|Interface löschen\verb|"|.
		\item Der Manuelle Modus lässt Sie die Daten der Anzeige in der Unfallanzeigensteuerung (\ref{Unfallanzeigensteuerung}), die Felder 2-6, manuell mit Daten befüllen. Dementsprechend sind die Eingabefelder der Anzeige auswählbar, wenn diese Option aktive ist, aber nicht anwählbar wenn die Option ausgeschaltet ist.
		\item Zum speichern klicken Sie auf \verb|"|Speichern\verb|"| und zum zurücksetzten der Form klicken Sie auf \verb|"|Zurücksetzten\verb|"|.
	\end{enumerate}
\end{figure}

\section{Beispiel Konfigurationen}
\label{BeispielKonfigurationen}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{img/Beispiel_Konfigurationen}
\end{figure}

In der Abbildung können Sie eine Beispielkonfiguraiton sehen. Des Weiteren können Sie sehen, dass insgesamt 3 Verschiedene Konfigurationen angelegt wurden. Nachdem Sie nun für alle Ihre Anzeigen Konfigurationen angelegt haben können Sie zum befüllen und Arbeiten mit den Daten zum Kapitel Unfallanzeigensteuerung (\ref{Unfallanzeigensteuerung}) gehen.

% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Unfallanzeigensteuerung}
\label{Unfallanzeigensteuerung}

Bei dem öffnen dieser Seite werden als erstes alle Konfigurationen geladen und dann von der ersten Konfiguration die erste Schnittstelle ausgelesen. Falls Sie keine Konfigurationen sehen, dann müssen Sie erst eine erstellen, dies wird in dem Kapitel Konfiguration (\ref{Konfiguration}) erklärt.

\section{Aufbau}
\label{Unfallanzeigensteuerung-Aufbau}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{img/Unfallanzeigensteuerung_Aufbau}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\begin{enumerate}
		\item Hier finden Sie alle Anzeigenkonfigurationen, die Sie auf der Konfigurationsseite \ref{Konfiguration} erstellt haben. Klicken Sie auf die Konfiguration die Sie laden wollen. Die blau markierte ist die Ausgewählte.
		\item Hier finden Schnittstellen die der Konfiguration hinterlegt sind. Die blau markierte ist die Ausgewählte.
		\item Hier ist der Log der Unfallanzeigensteuerung. Hier werden die Meldungen niedergeschrieben die für Sie und ggf. den Support relevant sind. Klicken Sie auf \verb|"|Lösche Log\verb|"| um den Log zu löschen.
		\item Hier sehen Sie eine virtuelle Version der Anzeige. Diese unterscheidet sich je nach Konfiguration. Die Eingabefelder spiegel jeweils den entsprechenden Wert auf der/den Anzeige/n auf dem Gelände wieder. Die verschiedenen Funktionen der Buttons werden im Kapitel Arbeiten (\ref{arbeiten}) erklärt.
	\end{enumerate}
\end{figure}

\section{Arbeiten}
\label{arbeiten}

\subsection{Auslesen:}
\label{Unfallanzeigensteuerung-arbeiten-auslesen}
Immer wenn eine Schnittstelle ausgewählt wird, wird die entsprechende Anzeige ausgelesen. Dies geschieht auch beim laden der Seite. Die geladenen Daten werden in die virtuelle Anzeige geladen und dargestellt. Sollte dabei ein Fehler passieren, wird dieser im Log dargestellt (\ref{Unfallanzeigensteuerung-Aufbau}). \\

\subsection{Senden:}
\label{Unfallanzeigensteuerung-arbeiten-senden}
Um Informationen an die Anzeigen zu senden haben Sie folgende Optionen:

\begin{figure}[H]
	\begin{enumerate}
		\item Sende Daten
		\item Melde Unfall
		\item Zeit
	\end{enumerate}
\end{figure}

\subsubsection{Sende Daten}

Bei dem Klicken auf \verb|"|Sende Daten\verb|"| werden alle Daten, die in der Virtuellen Anzeige zu sehen sind an alle Schnittstellen der ausgewählten Anzeigenkonfiguration gesendet.\\
Wenn Sie die Option \verb|"|Manueller Modus\verb|"| (\ref{Konfiguration-Aufbau}) an haben, können Sie die Eingabefelder der Zahlen manuell mit Werten befüllen. Die Textfelder hingegen können Sie immer manuell füllen.

\subsubsection{Melde Unfall}

Der Button Melde Unfall setzt die \verb|"|Tage seid dem letzten Unfall\verb|"| auf \verb|"|0\verb|"| und zählt die \verb|"|Unfälle dieses Jahr\verb|"| um 1 hoch. Dies wird dann an alle Schnittstellen der Anzeige gesendet.
Die kann ggf. auch an der Anzeige selbst gemacht werden, siehe Kapitel \ref{HardwareAnzeigenlogik} für mehr Informationen.

\subsubsection{Zeit}

Die Anzeige speichert sich die Zeit und diese wird auch ausgelesen und ist in dem entsprechenden Bereich zu sehen. Klicken Sie auf \verb|"|Sende Systemzeit\verb|"| um an alle Schnittstellen die aktuelle Systemzeit zu senden oder klicken Sie auf \verb|"|Speicher Zeit\verb|"| um Zeit aus den Eingabefeldern zu senden. Die Eingabefelder können nur eingaben in folgendem Format akzeptieren \verb|"|HH:MM\verb|"| - \verb|"|TT.MM.JJ\verb|"|. Die Anzeige verarbeitet einige Daten anhand der Zeit selbständig, für weitere Details siehe: \ref{HardwareAnzeigenlogik}

% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\chapter{Monitor}
\label{Monitor}

Die Monitorseite dient dazu eine Anzeigenkonfiguration zu Monitoren oder darzustellen. Die virtuelle Anzeige wird automatisch mit Änderungen geupdated.

\section{Aufbau}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{img/Monitor_Aufbau}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\begin{enumerate}
		\item Die Anzeigenkonfigurationsauswahl. Hier können Sie die Konfiguration auswählen die Sie Monitoren möchten.
		\item Die virtuelle Anzeige ist hier zu sehen. 
	\end{enumerate}
\end{figure}

\section{Monitoring}

Um eine Anzeige zu monitoren muss diese in der Auswahl links ausgewählt werden. Dann füllt sich die virtuelle Anzeige aus dem 2. Bereich mit den entsprechenden Daten und Features. Diese Inhalte werden automatisch mit den neuen Informationen gefüllt, falls die Anzeige geupdated wird oder z.B.: ein neuer Tag für die Anzeige beginnt wie im Kapitel Hardware Anzeigen Logik (\ref{HardwareAnzeigenlogik}). Dafür muss jedoch eine aktive Internet Verbindung bestehen.\\
Das Auswahlmenü kann neu geladen werden mit einem klick auf den Button oben links (mit dem refresh Icon). Mit einem klick auf \verb|"|<\verb|"| kann das Menü geschlossen werden und dann kann der Button \verb|"|>\verb|"| gedrückt werden um es wieder zu öffnen.


% ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\chapter{Hardware Anzeigen Logik}
\label{HardwareAnzeigenlogik}

Die Unfallanzeige von Schauf verarbeitet die angezeigten Daten sinngemäß automatisch. Dies beinhaltet folgende Logik:

\begin{figure}[H]
	\begin{enumerate}
		\item Sobald die interne Zeit auf einen neuen Tag umspringt werden die \verb|"|Tage seid dem letzten Unfall\verb|"| um 1 hochgezählt.
		\item Sobald die interne Zeit auf ein neues Jahr umspringt werden die \verb|"|Unfälle dieses Jahr\verb|"| zu \verb|"|Unfälle letztes Jahr\verb|"| und \verb|"|Unfälle dieses Jahr\verb|"| wird zu 0.
		\item Immer wenn das Datum der Anzeige geändert wird, wird dies behandelt als ob der Tag umspringt (siehe Puntk 1)
		\item Wenn die Anzeige über einen Schlüsselmechanismus verfügt, kann auch mechanisch ein Unfall gemeldet werden.		
	\end{enumerate}
\end{figure}
